
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Laboratory report v2
%%% Universidad de Costa Rica
%%% Ricardo Román-Brenes
%%% ricardo.roman@ucr.ac.cr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[11pt]{article}

% Document config
\usepackage[letterpaper, margin=1in]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{tcolorbox}

% Color definitions
\definecolor{darkblue}{rgb}{0 , 0.054 , 0.196}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{codeBG}{rgb}{0.9, 0.97, 0.9}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\addto\captionsspanish{% Replace "english" with the language you use
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Tabla de contenidos}%
}



\title{
{
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \node[anchor=north west, %anchor is upper left corner of the graphic
            xshift=3cm, %shifting around
            yshift=-4cm] 
            at (current page.north west) %left upper corner of the page
        {\includegraphics[height=1.3cm]{img/logoEIE.png}}; 
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \node[anchor=north east, %anchor is upper left corner of the graphic
            xshift=-3cm, %shifting around
            yshift=-4cm] 
            at (current page.north east) %left upper corner of the page
        {\includegraphics[height=1.3cm]{img/logoUCR.png}}; 
    \end{tikzpicture}
    \Large 
        \textbf{Universidad de Costa Rica}\\
        Facultad de Ingeniería\\
        Escuela de Ingeniería Eléctrica\\~\\
        \texttt{IE-0117} Progrmación bajo Plataformas }
    ~\\~\\
    {\LARGE Laboratorio 1: Linux 1}
}
\author{Pamela Salazar Espinoza - \texttt{salazarpamela3@gmail.com}}
\date{II-2018}




\begin{document}
\maketitle


\hrule
\hrule
\tableofcontents
\hspace{5mm}
\hrule
\hrule

\section{Usurarios, grupos y permisos}

\subsection{Cambien usuario a root}

Se utilizó el comando su  para inicializarse como root.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/suroot.png}
\caption{Comando su}
\end{figure}

\subsection{Comando adduser}
Se usó el comando adduser para crear el usuario labo02. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/addlabo02.png}
\caption{Comando adduser para crear el usario labo02}
\end{figure}

\subsection{Comando mkdir}
Inicializado como usario labo02 se utilizó el comando mkdir para crear el directorio PruebasPermisos. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/mkdirPruebasPermisos.png}
\caption{Comando mkdir para crear el directorio PruebasPermisos}
\end{figure}

\subsection{Comando nano}
Se utilizó nano para el archivo Readme.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/nanoReadme.png}
\caption{Comando para escribir archivo Readme}
\end{figure}


\subsection{Comando chmod}
Se utilizó el comando chmod para dar permiso de lectura, escritura y ejecución al todos los usario y grupos a los que pertenece PruebasPermisos y nigun permiso a otros.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/chmodPruebasPermisos.png}
\caption{Comando chmod}
\end{figure}

\subsection{Comando addgroup}
Se utilizó el comando addgroup para crear el grupolabo02.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/addgrupolabo02.png}
\caption{Comando addgroup}
\end{figure}

\subsection{Usermod}
Se utilizó el camando usermod para agregrar usuario al grupo grupolabo02.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/usermod.png}
\caption{Comando usermod}
\end{figure}

\subsection{Comando chgrp}
Se utilizó chgrp para que PermisosPermisibles pertenesca al grupo grupolabo02.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/chgrp.png}
\caption{Comando chgrp}
\end{figure}

\subsection{Discusión}
Primero solo labo02 tenía permisos de edición, ya que solo los usario y los grupos ligados al PreubasPermisos tienen permiso para editar. Una vez dado a los permisos al grupolabo02 pueden editar todos los usarios pertenecientes a este grupo.


\section{Instalación de paquetes y programas dese otros repositorios}
Para instalar spotify se siguió los segintes paso:
\begin{itemize}
\item Se agregó las firmas  del repositorio de Spotify para poder verificar los paquetes descargados.
\item Se agregó el repositorio de spotify.
\item Se actualizó la lista de paquetes disponibles.
\item Se instaló el Spotify.
\end{itemize}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/spotify1.png}
\caption{Instalación de spotify}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/spotify2.png}
\caption{Instalación de spotify}
\end{figure}
 


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/spotify3.png}
\caption{Instlación de spotify}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/spotify.png}
\caption{Spotify instalado}
\end{figure}


\section{Cron, crontab,rsync,ssh}
\subsection{Ssh y rsync}
Se creó una llave una clave pública utilizando:
\begin{verbatim}
ssh-keygen -f ~/.ssh/id_rsa -q -P ""
cat ~/.ssh/id_rsa.pub
\end{verbatim}
El compañero debe guradar esta clave en: 
\begin{verbatim}
 ~/.ssh/authorized_keys
\end{verbatim}
De esta forma ya se puede tener acceso a su computadora:
\begin{verbatim}
 rsync -avz -e ssh -i /home/pamela/Desktop/plantilla kevin@192.168.12.124:/home/kevin/Desktop
\end{verbatim}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/rsync.png}
\caption{Comando rsync}
\end{figure}

\subsection{Cron y Crontab}
Cron es un demonio (proceso en segundo plano) encargado de ejecutar procesos o guiones a intervalos regulares (por ejemplo, cada minuto, día, semana o mes), permitiendo la automatización de los mismos. El demonio cron se ejecuta desde el instante en el que arranca el sistema, y comprueba si existe alguna tarea para sejecutada, de acuerdo a la hora configurada en el sistema. De manera más específica, cron inicia de /etc/rc.d/ o /etc/init.d (dependiendo de la distribución), se ejecuta en el background y revisa cada minuto la tabla de tareas crontab /etc/crontab o en /var/spool/cron en búsqueda de tareas que se deban cumplir. [2]

Los procesos que deben ejecutarse y la hora en la que deben hacerlo se especifican en el fichero crontab, el cual es un archivo de texto que guarda una lista de comandos a ejecutar en el tiempo especificado por el usuario. Para agregar tareas a crontab se utiliza el comando ``crontab -e" (empleando el comando ``sudo"), y seguidamente se selecciona el editor de preferencia para llevar a cabo la especificación de las tareas. Una vez en el editor, nos encontramos la estructura mostrada en la figura \ref{fig:crontab2}:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/crontab2}
\caption {Estructura del comando ``crontab -e".}
\label{fig:crontab2}
\end{figure}

Los asteriscos deben ser completados con las especificaciones de tiempo deseadas por el usuario, y el comando a ejecutar corresponde a la ruta absoluta de la tarea cuya ejecución se quiere automatizar. Para nuestro caso, una vez especificados los datos, estos se guardaron y se volvió a la terminal en donde se utilizó el comando ``crontab -l" para enlistar el contenido del archivo crontab y en el último renglón se puede ver la especificación realizada (ejecutar el ejercicio del punto anterior todos los miércoles a las 3:00am).


\section{Instalación de programas desde código fuente}
Para instalar desde el código fuente se utiliza los comando configure, make y make install. El El script de configuración es responsable de prepararse para construir el software en su sistema específico. Se asegura de que todas las dependencias para el resto del proceso de compilación e instalación estén disponibles, y descubre todo lo que necesita saber para usar esas dependencias.Una vez que configure ha hecho su trabajo, podemos invocar make para construir el software. Esto ejecuta una serie de tareas definidas en un Makefile para construir el programa terminado a partir de su código fuente. Cuando el software está construido y listo para ejecutarse, los archivos se pueden copiar en sus destinos finales. El comando make install copiará el programa creado y sus bibliotecas y documentación en las ubicaciones correctas. $[1]$

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/yasm.png}
\caption{Comando yasm}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/configure.png}
\caption{Comando configure}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/make.png}
\caption{Comando make}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/makeinstall.png}
\caption{Comando make install}
\end{figure}




\newpage
\begin{thebibliography}
\bibitem{} Brocklehirst (2015)\textit{The magic behind configure, make, make install}.Recuperado de: https://robots.thoughtbot.com/the-magic-behind-configure-make-make-install
\end{thebibliography}


\end{document}
